魁北克擬設合法吸毒室 加拿大衛生部批准

魁北克擬設合法吸毒室 加國衛生部批准

時間：2017-02-07 12:28 新聞引據：中央社

加拿大衛生部長6日批准十多年來北美首間新的合法吸毒室，以努力抑制毒品吸食過量危機。

衛生部長菲爾波特(Jane Philpott)同意了來自魁北克省公共衛生機構所提的申請。魁北克的公衛機構計畫於蒙特婁市中心的Hochelaga-Maisonneuve，以及Ville-Marie近郊開設3處吸毒室。

菲爾波特在一項聲明裡說：「設立有監控的合法吸毒點，在加拿大及其他國家已顯現正面結果；疾病散播與吸毒過量致死案降低，與注射毒品所衍生的感染、急診和住院也都減少」。

北美第一間又稱為「監管下毒品注射室」的吸毒室，是2003年依據聯邦毒品持有和販運相關法律所給予的特殊豁免，設於鄰近溫哥華市中心東邊的一間診所。

渥太華、多倫多和其他數個加拿大城市也在考慮開辦類似據點。

link:

→ ddd1935: 葡萄牙之前也是禁止，但合法化之後吸毒人數大幅下降

推 supertalker: 合法後非法的就少人買啊，這麼簡單的道理政府自己賺

推 tentaikanso: 吸毒跟販毒不同，吸毒更像是疾病而非犯罪。

推 DavidEaston: 台灣明智未開 一堆老人一定會出來扭曲

推 tentaikanso: 而且這些毒品室除了提供「安全衛生」的毒品外，也可
→ tentaikanso: 以達到辨認吸毒者並協助戒治的效果，也能有效打擊非
→ tentaikanso: 法/地下毒品市場，成本說不定還比掃毒、跟毒犯槍戰低

link:

Transporting

193x年美國禁酒，結果：當時酒=依家嘅毒品，有走私有私製有炒高，有啲黑幫因而崛起

結果：美國取消禁酒

左到就黎痴線

新戰鬥民族 吸完毒唔怕凍

吸咩毒先

唔關左唔左事
事關政府預算同社會成本問題
你拉人坐監、掃毒、維護治安、醫療呢啲成本全部都好高

黃賭毒呢d根本要合法化政府自己管先最好

成日睇錯係「北京」

都講左好耐啦

請君入甕

呢樣野班經濟佬傾左好耐架啦
唔關政治立埸事，咁做只係單純個社會同經濟成本會低過law enforement好多
起碼你會知道邊班人有吸毒先，dose可以控制，非法買賣渠道可以控制etc

其實吸毒好正常，唔明點解要禁
同食煙一樣

前衛